台灣傳媒：台方上月截獲載有5港人偷渡船隻

有台灣傳媒報道指，台方上月中下旬，亦截獲一艘計劃接載偷渡客到台灣的船隻，船上載有5名港人。《中國時報》引述消息人士指，該船隻中途欠缺燃料，漂流到東沙群島，被台灣的海巡署查獲，目前5名港人被安置在高雄，已經完成隔離檢疫。 報道又引述消息表示，5人包括在去年8月24日觀塘衝突中，被控暴動及襲警等四項罪名的24歲吳仲謙，以及涉嫌去年闖入立法會，被控暴動及「進入或逗留在會議廳範圍罪」的21歲文家健，有關案件今年6月開庭，文家健無出庭應訊，法庭發出拘捕令。

手足

陳市長

即係七月果時大陸都未巡得嚴

好彩

臺灣都幫到盡
黃左先開始報導

好撚辛苦 仲要係無油要飄過去

黑警：好嬲好嬲

台灣暪到而家先流出， 都算係咁
換轉kmt肯撚定上曬中天 tvbs

屌！開船前唔確定夠油？

Agger

Btw 以前真係諗唔到 香港人都要做ii 唉

好危

開到半路無油，真係等運到

點解會咁癲唔夠油… 好采漂去東沙
多謝台灣 多謝英文總統 多謝台灣人

做得呢啲多數弱智.

rfa都講
一路都有人走到
有人話加埋去到3位數

琴日件事揚左
好多人話坐船走係愚蠢
完全係結果論

搵命搏

起碼佢無上個月就大鑼大鼓上報先

可能自己揸？

中共一定包圍東沙啦, 衣家揚晒

咪係, 都唔知係咪有心靠害; 轉頭漂左去中國就仆街

美軍千奇唔好黎幫幫手啦

一定係有內應話俾佢地知有人成功咁走咗先竹巡嚴d

反而香港記者同連登真係好唔醒水，逃亡都要出post J

無晒油真係聽天由命

實情點解 我地點諗都無用啦

可以係: 中途有報料有水警, 跟住要兜路避
可以係: 水勢問題 環境唔好, 要用多左時間 etc

聽到海巡署講普通話可能嚇到心都離
之後上左岸應該感動到喊

推

應該本身入滿都過唔到台灣啲大飛
出左香港海域就神仙
如果船太顯眼有哂code
同埋雷達一check就check到

走到5 個, 拉咗10個

你估啲船家一定黃咩

愈遲走 風聲當然愈大啦

船唔夠油先夠合理合法咁接收？？

應該有台灣旗？

都叫達陣

諗下都知有多不確定因素會令到咁既情況
好心D人用多少少腦 諗深入少少啦

光復之後可能會變電影題材

撞正個時機唔岩
同南海局勢有關

估唔到香港人都有偷渡既一日

呢排南海太亂真係有風險
同埋一架船唔載咁多人，又有成本考慮

返番去7-80年代

講到明著草
去旅行咩

細個時，坐過親戚嘅漁船由澳門超級慢飄過嚟香港探親。由早6點前啱日出開始到香港仔已經準備日落。可想而知佢哋咁飄法絕對唔係一兩日嘅事

最起碼呢排有軍演一定嚴先 呢排著草真係極高風險

其實係
痛心在尋日嗰度十幾人真係好傷
佢哋都係香港最英勇嘅人

可能水路公安守得太嚴 走左好多彎路呢
成功就好啦

靜靜雞啦，佢咁報都係等大家有個下台階
唔好深究呢個問題

感謝台灣

大飛航程咁遠？

希望唔關快必單野事

走得到可以係好彩
海路去台灣係無passport者唯一選擇係人都知
唔洗到7月先知
早幾個月香港水警都已經查得好緊
我出西貢潛水都比人查

本來一萬蚊位依加一百萬一位
仲要全船12人衰晒
我覺得船家先最撚鬼
國安可能再比一大舊錢佢出古惑

少一個對香港未來都好大損失

前果幾年睇新聞大把敍利亞難民坐船偷渡去歐洲走難
估唔到宜家就輪到香港人

搵唔到嘅話
佢五個就已經死左

手足全部都係搵命搏

去得台灣一定唔係大飛啦 你估以前啲人偷渡去屯門咁近咩
出到去咁大浪沉硬啦

依家直接向南撞美國軍艦會唔會易過去台灣

手足安好

細個老豆老母偷渡嚟香港 大個到我地偷渡去台灣

其邁

係咪計晒洋流會飄到去台灣

呢d價錢真係傳說嚟

真係靠運氣

可能係避狗行太遠

如果係海果到搶犯 會唔會變左真係打仗

其實7月份美帝係南海同菲律賓海，分別擺咗尼米茲號及列根號兩個航母戰鬥群，作出全日24小時不停升降演練，終国海巡船撚夠膽出海咩！尼米茲走咗，列根號上咗日本果邊太平洋演習，佢老味就出黎也文也武!

就算唔係有金手指 本來冚世界都知香港要著草得返出海
比我係中共都出曬奶力巡啦 香港出海又唔會好闊範圍

文革偷渡過深圳河都係搵命搏啦

喺海咁多變數 仲要咁遠

香港啲仆街船家真係食得屎。收人錢送義士走仲要唔入油。根本想送人死。今次單野隨時船家係鬼，一出港已經通左天，等你出到中國海域先捉

未埋到美帝軍艦視線就比支國打沉你啦

呢啲係咪低調啲好

好彩漂到去東沙 茫茫大海隨時未到岸已經渴死

都揚撚晒，人地先報

近大半年成日喺尖沙咀見到水狗船
可能係整體都嚴左

願手足們一生平安

流出都係中時

入到去可以點？ 唔可以聯絡人幫手 call的買大巴買火車飛全部要實名 買好多野而家都無得用人仔要用實名app 或者叫部摩托車仔慢慢渣你過去囉 或者行過去 但你行過去呢幾個月要唔比人捉到 無酒店比你住

好驚

走到就好啦

問題係公海都未出到 點撞軍艦

入滿油 班支那警一用槍 爆撚死大家

手足平安就ok

會
同埋係搶人 犯你老母

天意，飄錯方向無命

太好了⋯

其實，有無台灣手足可以係中間位接應一下？不過咁樣好易走漏風聲

今次真係要問公海未

坐快艇過台灣掛？

支那用游水都要過台灣。上次有一單新聞

佢地唔畫出腸唔得架嘛 乜都要FC擺上枱呀嘛

哭L左

真係幫手就唔會報啦
提醒共狗加強守備力對手足無幫助

呢排應該睇得超緊 走唔走都要小心啲

想去旅行快，我自己去台灣，喜歡先去日本或其餘地方，再轉機

人都拉埋喇, 你覺得唔報支那狗就唔知咩

前幾日仲有人問點解無晒行動力
因為真係做野個班前線都真係著緊草喇，個個一拉就十年，仲響香港幫你地擋子彈咩

上鬼到機？passport已經沒收左啦。

你達到陣就有人接應
中間位接應有咩意義

吹架姐

唔通話你中途截獲咩，係就焗住要遣返啦

應該唔止咁少手足走到

台灣海軍巡多d東沙島會比較好

真係冇油點會咁啱漂到去東沙島
附近所有島都係共匪佔據
佢就真係咁啱漂到去附近唯一屬於台灣嘅島？

1防止船無油，或者行到公海無人知被捉返轉頭
2上左台灣旗船支港海巡應該唔會咁大膽衝上去捉人

有Ｄ仲ok，但自己知自己事，仲可以旅行就好快Ｄ去享受人生

祝平安

台灣海巡艦已經係東沙島附近巡邏

咁撚多野講 又唔見你做
你又知個原因一定係冇開船唔確定夠油
傻閪

同意，專登咁講等台灣唔洗上身

手足保重，好好休息

之前連登有行船嘅巴打出過po，分享行船生活日常，可唔可以講一下，香港至台灣之間嘅海域日常交通情況？

例如，平時多唔多漁船、貨船喺呢個水域？船上人員一般出入境安排如何？船隻進入台灣水域，需唔需要預先通知當地海事部門？使唔使預先通知航線安排？

公海範圍係咪可以自由航行？主權國家嘅海軍、海事部門、邊檢部門，有冇權截查船隻？

RFA 爆左 呢個月勁多支那軍附近巡

如果美軍長期擺隻船喺香港海域出面...

手足平安

唔係知唔知
而係程度上既分別

台灣報愈大既數
共狗就自然會調高守備力

平安

中途冇油，笑撚死我

你班黑衫真係on9唔係扮架喎

天佑義人

上次果12個捉左已經知有人會咁去台灣

希望無咩事

保重

可能佢本身都係想去東沙,唔係台灣島

而家黃曬
無得咁走啦

人地話冇就冇啦

係有人比人拉左 rfa先講

台灣緊係咁講啦 唔通話打攞打鼓接佢地去高雄咩

5人

Last of us

行左唔夠3份一路程就無油

唱美金啦你

我地要做的
係記住手足所受的苦

南海固然有一定影響，但自第一批揚咗，已經加強水域巡邏，根本冇人知幾時走先係啱timing，幾時都係有風險

依家好肯定水路已封

咁中國同樣會擺隻船係佢附近

其實唔洗新聞報 諗都諗到得海路走佬

屌你老母臭化閪最撚憎你呢啲咁撚樣懶醒嘅仆街，仲要整粒大膠驚死其他人唔知你弱智咁，死返落地獄幫你老豆老母執骨啦

係喎，我要快啲唱，港幣遲啲變哂廢紙架，哈哈哈

坐大飛無入油？

唉估唔到香港人有朝一日會折墮到做難民
支共

依啲外交語言嚟 唔通話我哋接應香港人 偷渡都收留咩
我自己覺得台灣講絕不鼓勵 用字已經係好溫和

仲要早輪打風

消息話前日隻船俾公安開槍掃射
我琴日都諗。如果美軍坐漁船。專登喺公海兜嚟兜去。。。遇到公安會點

對法律唔係咁清楚

如果係台灣坐7年香港仲有冇追塑期？
定係會引導番黎香港？

而家高雄未有市長啦，牙Korea Fish俾人推落台後仲未重選

公海還公海 尋日單嘢係中國領海 你出咗公海冇人理你

走得甩
叻仔

補選咗啦，陳其邁三日前宣誓就職

ic...應該禾漏咗呢單

感激

以前就中國人偷渡黎香港
而家到香港人

點解可以前事唔check下夠唔夠油....
搵命博都仲要揀個最難嘅lv.嚟玩...

時間旅人？

你真係認為有唔夠油而架船唔啱漂到東沙呢件事？

啱，好似德國咁批左庇護先報

好彩走到

留名睇香港搵台灣要人

香港搞到咁，真係仆街政府

是咁的

佢地突登唔入滿油，點解？因為佢哋出發前已經通知侵侵，叫佢派太平洋艦隊係香港附近水域接佢地

去到東沙已經好好，起碼台灣地方

去咗台灣嗰班你覺得台灣會趕佢哋走？

成個北韓咁 難以至信

妖你老尾係咪成弱智嫁
話冇油唔通真係冇油咩
個海咁大真係咁啱飄得到去東沙咩
用下個腦啦，唔通台方直接話特登出船去接食沙律手足咩

弱智唔係扮

公海

早排南海同台海都未好似而家咁緊張
支美都未有咁多軍演，架船出事果陣南海當日支軍先射緊導彈同軍演，此一時彼一時

開game嗰時揀錯咗惡夢級

咁寧願前線嘅安全走到
人無事先係最重要

除非民進黨落左台啦
不過台灣點都有共黨線眼，太多人達陣遲早都會揚咖啦

我對成功走左既手足無興趣
只想仲走緊既手足可以平安到埗

detail？

大陸過金門好近

雷達係咪探測到有熱能/高聲頻反應嘅物體（e.g 摩打）？如果手足純用風力漂出泊係咪就唔會咁容易見到。

希望有物理JJ 解答

台灣

尖沙咀
偷渡去港島？

冇油 隨時冇糧死

平安到步就好 報得應該都安排好
唔通佢直接出報紙話係呀佢哋偷渡嚟啦不過我都會照顧佢哋咩

熱狗: 「台灣爆逃生路線出賣香港人」

各位黃釣友係時候浪費佢哋巡航能力啦

多謝台灣

係，最重要自己，為班唔返工會死的人，不值，去台灣好好生活

未必

真

咁都飄到去東沙真係好撚好彩

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

報道指，這5名港人偷渡到台灣，令蔡英文政府感到相當棘手，若收留形同「政治庇護」，也可能落入「港版國安法」提及的「勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪」，但若將所有人遣返回港，又讓他們被捕，違背蔡政府「撐香港」的政治立場，因此對內下達「封口令」，要求消息禁止外流。
封口封到最後都流出......

天一光就畀人發現啦 你估荒島咩...

聽講呢排密左好多 都夜晚出海會查

有四位數

鄉下無上網

個海咁大漂到佢個島仔要超級運氣先會有

都唔好開晒名

唔講又話你食人血饅頭

如果有心去台灣，點解唔香港出公海，然後入台灣？隻船唔適合離岸太遠？定本身中國領海範圍好濶？

你同人地海事廳報船隻一切運作正常
咁啱行錯路
咁人地既責任咪係將你引航翻去所屬水域同目的地囉

你報身體不適，冇油
咁人地咪可以用人生安全，人道理由
引航或者接你上船翻去自己基地作進一步調查

係咪咁簡單既事都要講到咁白啊師傅

好奇想問，雷達可唔可以偵測到呢d細引擎
如果係，最近黃咗嘅係靠雷達捉到人
而呢個冇捉到係因為冇油 偵測唔到？
有冇船巴解答下

做得就唔怕認啦，搞到好似真係做錯事咁

台灣果邊講就肯定咁講架啦
唔通話歡迎偷渡咩
香港真係好撚多蠢老鼠

好在係牙邁

你手機都有gps啦
坐快艇人手划艇有幾難
可能已經到左個島附近

一般主權國海巡船，有權喺公海登船搜查咩？定係隻船本身掛大陸旗？

[member]安全就好了[/member

聽講你條j都好短
聽講 聽講 聽講

命都冇
個個諗野都係直線

始終都係紅媒黎
唔expect D咩

啱

大尾督就划到，外海知唔知幾撚大浪

唉 想像唔到以後冇得返香港
要自己一個去陌生地方重頭黎過係咩心情

雖然咁樣講好似唔係幾好
但我都覺得好奇怪… 咁重要嘅事唔準備好

查得嚴咗密咗我覺得關香港第三波武肺事

上月頭月中開始爆嗰陣個個藍紅絲上晒支國去避 爆到月尾過百單嗰陣支國即刻全封香港咁滯 出海同貨車司機嗰啲好似唔知要3個鐘定6個鐘內就要返到香港

香港領海俾中國領海包住架，蒲台島出面係萬山群島

投奔自由
義無反顧

你點樣可以唔經中國領海出公海 大陸淨係畫咗個框比你
你前後左右出少少都已經係中國領海

然後最後一幕 係可以番黎我港見番屋企人朋友 然後攬住

同埋,當年的越南船民

南海共匪有好多島 同埋附近都好多親共國家嘅島擁有島佔領權，所以有好多國家都會喺南海度巡邏，而大多數都係大陸嗰邊嘅。

但其實個海咁大冇話唔得先南海 再入台灣

其實呢架野真係講運氣，我估佢哋應該係唔好彩係出去香海域之前就俾人捉咗，但係就講係大陸嘅管轄範圍就送咗中

前幾日個單無咁好彩

一直都以為香港領海對出就係公海，比賭神套戲講大嶼山同公海洗左腦

軍事巴呼叫

留返條命就算啦, 喺香港咪又係要做政治犯, 人生最寶貴果十年八年就俾個咁嘅政權糟蹋咗...

靜啦大佬

有旗既

空路,更加唔得
畢竟,而家中港政府一定會睇實機場
尤其是係而家少咗成98%~99%的旅客之下,重更加check得容易

而家呢個時勢冇得走啦，海路封，空路又冇

可能係啲人大獲好多
一個黨安法，其他都係出名大獲

辛苦晒手足
唔知喺海漂咗幾耐先去到

仲有成個東南亞都係親工

引導D咩
港台本身無引導條例
如果唔係上年做咩要搞到咁大

支共：好嬲好嬲

手足要平安

琴日有條on9 仔喺另一個post 話用私人飛機著草, 有得私人飛機都係非富則貴, 有邊個富豪肯同你癲? 就算真係搵到飛機同機師, 可以喺邊度起飛? 赤鱲角定係石崗機場?

可以一次性引導
好似係...

但7年後仲追唔追到？
如果追唔到
係台灣7年算啦

其實由香港出發，大約要幾耐先出到公海？如果好短時間，咁係咪有可能有人報串？

on9?

你到底知唔知咩係公海

最緊要冇事

玩咩一開口就分到啦

佢地就好彩
尋日個d就慘

仲要好似唔夠油得過份

推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文

有消息就好

唔知有幾奇？不如你解釋一下啦…

划艇要划幾耐

台灣幫到盡

昏迷咗幾耐

點解你唔知仲可以語氣咁肯定

仲有北極同南極

所以話其實唔使去本島

上年開始一直都嚴，捉到香港後生就推落海，係今次先識捉黎做人質。

唔需要討論咁多，冇意思
祝手足安全萬事小心

香港人淪落到要偷渡
10年前真係冇諗過，對唔住手足

會唔會漂到去澳洲

中国時報=台灣大公文匯

台灣手足

好彩係比台灣搵到先

啱啱上網查，一般離開主權國專屬經濟海域同大陸架嘅就係公海。專屬經濟海域離領海基線不多於200海浬（約370公里），並非好似你畫啲圖咁喎…

諗野就唔撚好諗得咁表面
海面情況係點你知？
發現有狗唔洗兜路？
船上有太多油唔會比人發現？

人地幫人偷渡經濟多過你啦
夠唔夠油洗你講洗你提？

馬惜珍,曾志矮老豆
兩個都喺台灣老死
應該無D咁既野

香港人淪落到就要走佬

lm

少年pi 玩多幾日 分分鐘命都冇

好人一生平安

原告林卓庭都變被告
車斷腳司機 都告唔入
幕後黑手何妖果啲點會被人告
被港共告果啲都喺政治迫害

靜靜雞啦

支那自稱9段線都係佢，所以你係去左一個有支那既「公海」

飄咗幾耐

天佑手足 感謝主

我都睇到私人飛機果個post
唔知係咪真On9

要用腦

岩岩出返嚟？

就係呢啲

你諗清楚, 放風主動去西沙, 定無油"漂"到西沙, 台灣易解畫?

廿幾歲要咁樣逃亡，真係屌你老母港共支共

諗起賭神2唱梅花

其實台灣比香港人住東沙好過

承你所言

要平安呀

屌你個死仆街支共港共死政權
完全獨裁、自大

你個邊仲趕得切入Tsla
2100放就得，唔洗賺盡

手足一定要平安呀

蔡總統

陸委會一早講到明 你入到台灣就冇事 理得你咩方法

飄流果幾日心情應該好絕望

好彩 無油都去到
天佑手足

台灣真係幫到盡
手足過到去休息下先

呢兩年香港真係荒誕到一個點
香港人要疪護,難民,偷渡細個真係諗都冇諗過

居然係中國時報報導

我都係
果幕好好笑

對 真手足

其實係咪想提醒手足，點行安全啲？

擺明假膠, 我都廢事嘥口水, block7 佢算

其實偷渡返大陸
揾信得過嘅人車去廈門
再游水去金門會唔會穩陣d?
早2日睇新聞先見有大陸仔游水去金門

多謝台灣
但之後應該好難走

5毛黎 block咗

Show blocked user

個12個真係咁岩唔好彩，你問下去南油釣魚個班邊個會入境大陸，斷正都係罸錢/塞錢攪掂，個12個應該有人鬼拍後尾枕，一係就成船後生唔似釣魚，同埋香港正苦9成9知，正常唔會拉因為太普遍，一係就有鬼有目標咁拉，係個海上面點查你係咪香港通緝犯

台灣拉柒哂佢地啦 啱架喇
犯台灣入境法唔拉？拉！

你估台灣香港咁？拉架！

關陳其邁咩事
7月尾仲係個代市長做緊喎
btw呢啲擺明係蔡英文直接落order啦，市政府唔會亦無權干涉

周街都係cam 自我送中

果12個都係出名 可能因為咁先中招

哩個月我係海面做野
見到多左好多狗隻快艇

成日覺得當年港產片係抗爭、求生教材

我屌你老母港共政府
迫鳩走我地d年青人
二幾歲仔要攪撚到偷渡
屌你7婆 真係好撚柒嬲

你知中途發生過乜事？

應該啱啱先知

天佑義士

拍電影 劫後餘生2.0

唔通話坐船走一定得，等黑警佈陣？

自由係用生命值去換取

咪係囉，靜靜地唔得嘅

其實就算成功我都唔想知啊
唔使講哂路線方法出嚟
只要佢地平安 靜靜地咪算

應該係人力撐船過去

早2日嗰單台灣咪又係即刻出新聞話反對非法入嚟

1. 明知去台灣都唔入夠油
2. 其實依家啲雷達好先進
睇哂成個海域
水狗老解好快到

應該唔算出名，告緊都幾千個，加上係個海到決定要拉係好少見，因為去釣魚真係好普遍，大把人釣4/5日，中間仲會駁船上岸去叫埋雞，由頭到尾無入境過大陸，至於話無油個d聽下就算，無油個船家驚過你，點知飄幾耐飄去邊，條路線一個撈正行既船家都會車人去過釣魚

下次平安都唔使報啦

係車入面都影到?
同埋依家肺炎
可以戴帽戴口罩

國安疑犯乘艇潛台 十餘獨暴一網成擒

痴線
中共逼到香港人要用水路逃亡

香港偷渡者
香港偷渡者
香港偷渡者
香港偷渡者
香港偷渡者
香港偷渡者

有冇入夠油就唔知，但民用雷達超廢，當你有概念個海有幾大就會明，快艇仔直頭無雷達，魚船去做走私/人蛇都會熄雷達，要勁近先會比其他船既雷達探到

8月肥佬黎俾人拉之後嚴咗好多

但係大把大陸雞從水路偷渡黎香港

點會唔出名 香港故事李宇軒 幾個屠龍隊成員 仲有幾個爆炸案 唔係普通暴動一條罪

隻船無油已經九死一生，仲要咁好彩俾台灣方面遇到

唱番首梅花

個海好大, 你估咁易飄
出到海中心隨時半日都唔見一隻船喺視線範圍

真係唔知有人咁樣釣魚

多謝睇到真心喊咗

要求美軍護航

當年我哋收越南船民, 依家到我哋變船民走難去第二度...